中國外交部發言人趙立堅 被發現Twitter追蹤蒼井空

中國外交部新任發言人趙立堅（圖），被網友發現推特帳號追蹤日本知名前AV女優蒼井空。（翻攝自@zlj517推特）

中國外交部近來風波不斷，先是發言人華春瑩被發現翻牆給「習近平下台」的貼文按讚，如今又傳出新任發言人趙立堅推特帳號追蹤日本知名前AV女優蒼井空，再度引起熱議。

趙立堅推特帳號成立將近9年，擁有25萬粉絲追蹤，由於他經常透過推特回應中國議題，有著「網紅發言人」「戰狼外交官」的稱號。本月24日，趙立堅以新任發言人的身分首度在例行記者會亮相，由華春瑩親自介紹給媒體。

但趙立堅上任第二天，就被網友發現其推特帳號追蹤了日本前AV女優蒼井空。儘管目前趙立堅已取消追蹤，但截圖持續網路上被瘋傳。截至目前為止，中國官方或趙立堅本人都未針對此事做出回應。

中國外交部新任發言人趙立堅，被網友發現推特帳號追蹤日本知名前AV女優蒼井空。（翻攝自網路）

對此，中國大陸網友紛紛表示「小趙本色演出！」「蒼井空是世界的！」「中國外交部真是人才濟濟」「能不能不要那麼露骨，改名援交部比較合理。」

蒼老師

戰狼外交官戀上日本鬼子了

笑到仆街

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽

這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

忍辱負重接近日本鬼子收集情報

戰狼外交官

蒼老師閪水救火

打飛機救國

一滴精十滴血
趙同志晚晚為套取日本鬼子情報流左好多血

打飛機療法

騎哥

色狼外交官

蒼井是全世界的

飛機外交

完全無5毛